中國外交部：美艦擅闖西沙群島領海 中方向美方嚴正交涉

在北京，外交部表示，美國海軍軍艦未經中方允許，擅自進入中國西沙群島領海，中方於是派出軍艦軍機，依法對美艦實施查證識別與警告驅離，中方亦已就此向美方提出嚴正交涉。

外交部發言人陸慷表示，美艦有關行為違反中國法律及相關國際法，侵犯中國主權，中方堅決反對，敦促美方立即停止此類挑釁行動。

對於事件對中美當前開展的經貿磋商的影響，陸慷表示，妥善解決好中美之間存在的各種問題，包括經貿問題，對兩國及世界有利，雙方都有責任營造必要的良好氣氛。

擅闖
咁即係美帝做啱

點解唔打沉佢

大把美帝人係支那，仲唔郁手齋J做乜呀屌？？？

即好似陸柒話基本法寫明香港享有獨立關稅區, 唔駛人哋施捨...

而美國佬則表示:

入你領海咪射鳩佢囉。嘈乜嘢啫

前排有癲佬話要撞沉美國戰艦，原來咁流

屌，係你領地咪射沉佢囉
道理係你到，打死無怨ma

咁又唔流得曬，早幾個月已經差D撞。

俄佬見有不明物體入侵領空, 唔理係咪民航機都直接擊落
你老咪大陸成日話係自己領海, 咪擊沉佢囉, 垃圾

咁撚把炮就直接擊沉啦你老尾

每個月都send幾次一樣內容嘅email畀美國...
會唔會侵侵個email系統已經自動入咗junk mail

要用Twitter 侵侵先會睇到

中國海軍實裝「電磁軌炮」？ 軍事專家：改寫交戰的性質